屯門興德校長陳章萍被罷免 即時生效

屯門興德學校被指有「影子學生」及涉嫌偽造文件風波，政府昨委任多3名校董，包括教育局兩名官員。校董會今午（18日）開會決定校長陳章萍去留，消息指，22名出席的校董中，其中17人的支持下通過罷免校長陳章萍，即時生效。

據了解，罷免校長陳章萍的動議，在17人支持，2人棄權，2人反對及1人有利益衝突不投票下，獲得通過。

消息指，陳章萍被罷免即時生效，是根據勞工條例第9章，若僱員故意不服從僱主合法合理的命令、行為不當、欺詐、不忠實或慣常疏忽職責，僱主可即時解僱僱員，而無須預先通知或給予通知金。

即時解僱屬嚴重的紀律處分，適用於僱員犯了非常嚴重的過失或經過多次警告仍不改善。

至於罷免校長，則是根據 《教育條例》第56至57條，如教育局常任秘書長覺得某間學校的校長不再是出任校長的適合及適當人選、並無令人滿意地執行校長職責、已停止執行校長的職責或該校多數校董不再接受該校長為學校的校長，便可撤銷批准其繼續擔任校長。

當校長被罷免後，校董會須於1個月內，向常任秘書長推薦該校另一位教員擔任校長。

約600名小學生就讀的屯門興德學校上周爆出校長管治不善風波，投訴羅列多項指控，包括學生名冊上有從未上課的懷疑「影子學生」，部分人全年請假仍獲升班；老師每請1日請病假、要交出6張餅咭或300元現金「慶祝病癒」或「慰勞教師」。

陳章萍上周二（8日）召開記者會，指自己無功都有勞，對事件感到傷心，覺得作為一個校長感到好大委屈，認為要還她一個公道。她強調，從來對得起學生、老師和校董會，她無做、亦不會做犯法的事。

分分鐘成個校董會都係共犯黎

抵啦

陳章萍︰以後無西餅食啦

無樓睇啦

記得買閪餅

搞完呢間，搞下一間，斬草要除根

請左咁多日假要買埋餅卡先好走

被罷免既唔可以再擔任教育局資助學校校長

梗係啦仲使問
明明殺緊校起死回生
邊個有so

仲有人請？

有可能架，你知呢啲其實好黑箱

但法例規定左就叫做好啲

人地背後有深紅勢力
有都唔奇

⌃陳校長示意圖

不嬲教育圈都係成堆自己友㗎啦

過左冷河,隨時去第二間做

2個反對，果然係新界